20歲華裔男揚言炸川普大樓被捕 涉資助恐怖組織

（中央社紐約22日綜合外電報導）美國檢察官指出，新澤西州20歲華裔男子因在社群媒體威脅「射殺所有」參加支持以色列遊行的人士，揚言炸掉紐約市川普摩天大樓，還金援恐怖組織，今天被捕並遭控多項聯邦指控。

法新社報導，檢調人員發現強納森．謝（Jonathan Xie）在社群網站發布一連串恐嚇訊息，且是加薩走廊伊斯蘭統治者哈瑪斯（Hamas）集團旗下武裝團體卡薩姆旅（Al Qassam Brigades）的支持者。

強納森．謝來自新澤西州富裕區巴斯金里治（Basking Ridge），被控兩項試圖提供恐怖組織物質協助罪、兩項偽證罪以及一項州際恐嚇罪，其中試圖提供恐怖組織物質協助罪每項最重可判20年。

聯邦檢察官卡本尼托（Craig Carpenito）在聲明中說：「土生土長、自我激進化的暴力極端分子構成的威脅，依然存在。」

據檢方說法，強納森．謝去年12月轉帳100美元給一名他認定為卡薩姆旅成員的加薩人士。他接著在Instagram上炫耀此事，發文指「非常確信這是非法的，但是我一點也不在乎」。

今年2月，他表示想要加入美軍「學習如何殺人」。

起訴書指出，今年4月，強納森．謝在IG錄影直播時，頭戴黑色滑雪面罩、手持槍枝，表示自己有意前往集會攻擊親以色列人士。

當月，強納森．謝也被看到現身川普大樓外，之後他在IG上傳大樓照片，附上投票問道他是否該炸毀這棟美國總統川普旗下各企業的總部。

路透社報導，目前仍不清楚強納森．謝是否請到律師，若所有罪名成立，他將面臨超過30年徒刑。（譯者：王品軒/核稿：蔡佳敏）1080523

Xie 大陸閪